沙田方嘉柏馬房策騎員莫振華早前墮馬命危，延至今日(18/7)下午不治

馬會聲明
2018年7月18日
香港賽馬會（馬會）知悉昨晨（7月17日）在沙田馬房受傷的策騎員莫振華先生，已於今日下午逝世，本會對此感到非常悲痛。莫先生離世前，家人一直陪伴在側，他們並決定捐出莫先生的器官，以幫助有需要的人。

莫先生昨晨在其所屬馬房的沙圈地堂主策一駒作馬季歇暑期間輕量運動。在進行踱步運動期間，該駒變得情緒不安，繼而失足倒地，導致莫先生墮馬受傷。其後，救護車奉召到場把莫先生送往威爾斯親王醫院治理。

馬會謹此向莫先生的家人致以最深切的慰問，並會致力向他們提供協助。我們會提供即時的財政援助，也會為莫太及兩名孩子安排包括教育經費在內的長遠財政支持。此外，馬會亦已為莫先生的家人和有需要的同事安排輔導服務。

雖然本會的馬匹訓練安排符合國際標準，以及在歇暑期間的部分日子，因應跑道關閉作維修以致馬匹只作有限度的活動，但我們理解到部分員工對是次意外的關注，因此我們已由今晨起，安排救護車在馬房範圍駐守。馬會管理層正審視是次意外的相關細節，並探討是否有需要實施任何長遠措施。在完成有關工作前，我們會於歇暑期間繼續安排救護車駐守。

狗會 屌你老母明知有人操馬，連一架白車都無，煞咗科操馬就由得人死？

原來馬會唔係淨係馬受傷先要人道毀滅

港聞
2018年7月18日 星期三

前見習騎師莫振華延至今午不治 捐出器官遺愛人間 同期簡慧榆鄭昌達均先後陣上墮馬身故 (21:12)

香港賽馬會今日公布，知悉昨（17日）在沙田馬房受傷的策騎員莫振華，已於今日下午逝世。莫振華離世前，其家人一直陪伴在側，其後亦決定捐出其器官，幫助有需要人士。

馬會公告指，莫振華昨晨在其所屬馬房的沙圈地堂策騎一馬匹，作馬季歇暑期間輕量運動。在進行踱步運動期間，該駒情緒不安，繼而失足倒地，導致莫振華墮馬受傷。其後，救護車奉召到場，把莫振華送往威爾斯親王醫院治理。

馬會稱，對事件深表悲痛，並向莫振華遺屬致以最深切慰問，會向他們提供即時財政援助，並為莫太及兩名孩子，安排包括教育經費在內的長遠財政支持。馬會亦已為莫振華的家人和有需要的同事，安排輔導服務。

馬會指出，在歇暑期間的部分日子，因應跑道關閉維修，致馬匹只能作有限度活動，理解到部分員工對是次意外的關注，今晨起已安排救護車在馬房範圍駐守。馬會管理層正審視今次意外的相關細節，並探討是否有需要實施任何長遠措施。在完成有關工作前，馬會將在歇暑期間，繼續安排救護車駐守。

今次事件是發生於周二（17日）早上，當晚更一度廣傳莫振華已經辭世的消息。據了解，莫振華是延至今午2時29分離世。事發時，現年39歲、任方嘉柏馬房策騎員的前見習騎師莫振華，周二早上策騎6歲二班馬「越影」，在馬房範圍內踱步時，馬匹突發脾氣拋跌，莫之後更被重逾1200磅的「越影」壓住，頭部再被馬腳踢中，嚴重出血。在場工作人員即時報警將莫送院。

莫振華是1996至1997年度馬會第16屆見習騎師，1998年1月1日首次上陣，2000年6月25日掛靴，其間累積15場頭馬，之後先後出任騎馬人及署理助理練馬師等。據悉他已婚，育有兩名小孩。

與莫振華同期的見習騎師簡慧榆及鄭昌達，分別於1999年及2000年在賽事期間墮馬身亡，其中簡慧榆去世時年僅20歲，馬會其後為她設立「簡慧榆紀念盃」，自1999/2000年度起頒予當季的冠軍見習騎師。

方嘉柏煞咗科都叫人操馬已經仆街，狗會後知後覺又搞出人命雙重仆街

狗會睇錢only

後生 仔細老婆嫩

唉

跑一日馬都賺咁多，基本安全就唔做，屌佢老母

抵你老母臭閪 積下口德啦鍵盤戰士 人哋留低2個細路仔好慘嫁啦 點解咁涼薄講得出而d說話

你冚家剷 比狗吊